[Keto撚末日] 低醣飲食可致短命 哈佛研究：澱粉佔總食量一半可長命4年

不少減肥或追求健康人士，會選擇低醣飲食（Low-carb diets）方式，戒吃澱粉質，包括米飯、麵或麵包等碳水化合物，改為主要吃肉類，聲稱對身體有益；然而，美國哈佛大學一項大型追蹤研究發現，每日攝取碳水化合物不足、又或過多，恐怕會提高早死風險，反之，每日總食量中一半為碳水化合物的人士，比低醣飲食的中年人平均會長命4年。

美國哈佛醫學院屬下的布里格姆婦女醫院（Brigham and Women's Hospital），進行了一項長達25年的大型研究，追蹤了逾1.5萬人的飲食習慣，結果顯示，個人飲食習慣中，適量攝取碳水化合物、或由主要吃肉改為主要吃植物蛋白和脂肪，是令人更健康和更長壽的秘訣。

團隊針對美國15,428名年齡介乎45至64歲的市民，分析他們的飲食習慣，結果發現，進食如薯仔、麵包、米飯、麵條以及其它谷類食物等碳水化合物，其每天碳水化合物攝取量佔總攝食量50%至55%的人士，早死的風險最低。

研究人員估計，由50歲開始適量攝取碳水化合物的人士，平均壽命可達83歲，又推論出碳水化合物攝取量佔總攝食量50%至55%的市民：

較每日碳水化合物攝量不足3成者，可長命4年
較每日碳水化合物攝量約3-4成者，可長命2.3；
較每日碳水化合物攝量偏高、超過65%者，可長命1.1年。
研究又發現，以植物性脂肪如堅果、與大豆製品和扁豆等蛋白質代替肉類，可降低死亡風險。是項研究已刊登於國際權威醫學期刊刺針（The Lancet）。

營養師黃凱詩向TOPick指出，澱粉質是提供人體能量的重要來源，身體的熱能有55%至60%均是來自澱粉質：

澱粉質就好像是汽車的汽油，對身體相當重要，如身體不吸收澱粉質，為了供應能量，身體會將我們吸收的其他物質轉化，例如蛋白質，但蛋白質本身的功用，本是增加我們的抗體或抵抗力，並非為了提供我們能量，因此這種「另類轉化」可能會降低抵抗力。

她表示，若不吃澱粉質，但為了填充肚餓感覺，會選擇吸收更多蛋白質，長遠會增加肝及腎的負荷，身體便會出現相關疾病，因此不吃澱粉質人士的身體會比較弱，估計亦是壽命較短的原因。

營養師李杏榆表示，澱粉質會轉化成葡萄糖、纖維及糖份等原料，是人體必須原料，若身體吸收澱粉質不足，可能會釋出毒素「酮」，令人有口氣、亦會有腸胃問題。但她表示，白米、白糖及白麵包等澱粉質，因為太容易吸收，易增加血糖，因此不是好的澱粉質，建議可選擇進食糙米、紅米或藜麥等優良澱粉質。

餐餐食肉仲可以短命四年
抵得諗

keto撚

傻仔先信ketogenic diet

早幾年我係高登咁講, 被人屌到仆街

有d人可能唔想咁長命呢

原來keto撚一直教緊人自殺

用下腦都知
呢個世界點會有免費午餐

我都覺得唔食主糧係唔得

KETO飲食紀錄http://lih.kg/bjbJxSLIHKG @ Android

呢個post啲人唔知幾時出事

Diabetic ketoacidosis

都唔知信邊個好

樣樣都食 但唔好食太多
恆常運動 保持心境開朗

之後就盡人事聽天命

我兩年前keto左半年，減了40磅

減肥黎講，絕對work。健康唔健康就見仁見智。

根本就冇一種飲食係適合所有人，睇研究結果既同時都睇下自己身體反應

掂呀 唔洗咁長命

不如直接自殺，搞咁多做乜